%@metapost:geometrie604exo024.mp
Voici trois points $A$, $B$ et $C$.
\[\includegraphics{geometrie604exo024-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Reproduis la figure sur ton cahier.
\item Trace en bleu le segment $[AB]$.
\item Trace en rouge la droite $(AC)$.
\item Trace en vert la demi-droite $[BC)$.
\item Place un point $D$ appartenant au segment $[AC]$.
\item Place un point $E$ appartenant à la droite $(AB)$ mais
n'appartenant pas au segment $[AB]$.
\item Place un point $F$ appartenant à la droite $(BC)$ mais
n'appartenant pas à la demi-droite $[BC)$.
\end{myenumerate}